<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>日常 - Category - </title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8.html</link>
    <description>日常 - Category | </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 18:53:28 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8.html" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>对形码的一些思考与学习指南</title>
  <link>http://localhost:1313/posts/aboutxingma.html</link>
  <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 18:53:28 &#43;0800</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>http://localhost:1313/posts/aboutxingma.html</guid>
  <description><![CDATA[前记： 近期因为某手机厂商输入法明文传输用户输入记录对本地输入法有了兴趣，但在没有云连接的情况下拼音的效果总是不尽人意，进而学习形码，有所感悟，写下此文。
节约时间，直如主题
什么是形码？ 形码是汉字输入计算机的编码类型之一，根据汉字的字形进行编码，有效避免了按发音输入的缺陷。形码的编码方式包括笔画编码、部首编码、四角编码等，它们依据汉字的笔画或偏旁部首等部件的代码，按照一定的序列规则组成编码。形码输入法简单、形象、方便和快捷，没有采用其他辅助编码措施，使得汉字输入能够像外文字母输入一样简单快捷。同时，形码的重码率也相对较低，为实现汉字的盲打提供了可能，成为专业人员的首选汉字输入码。
形码的优势 精准，盲打，快
作者后记：说得不是很精准，”快“并不是形码独有的优势，在日常中，拼音、注音等也是可以的。
五笔只在非长句、无需联想的情况下才有明显速度优势。
形码的劣势 不会写的字永远不会打，你可能会意识到原来自己那么多字不会写。
为什么学形码？ 每个人学形码的原因各不相同。
也许各位在使用拼音时会遇到有的字需要频繁翻候选才能找到，尤其是在录入名字时会被折腾到气极功心最后怒摔键盘。
拼音在脱离了长句或流行短语时才能发挥最大的优势，虽说现在的拼音输入法在各家公司下的云词库下已经足够好用，但打单字或无法联想的词时翻候选是非常痛苦的。
但使用形码输入方案时就能体会到，想输入什么屏幕就出现什么，快速且精准的打出想要的字。
并且形码输入方案无需网络连接云词库，所以可以使用本地输入法避免隐私泄漏问题 点名批评某星
多久可以流畅打字？ 以形码中最流行的五笔输入方案来说：最少两个月能够打字，半年恢复拼音速度（前提是每天至少三小时练习）
学哪种形码？ 如果想要简单、好学，建议学习小鹤双拼方案后学习小鹤音形
如果想要真正步入形码大家庭，建议学习五笔中的“86版五笔”
五笔篇 如果要在多个五笔方案中选一个最好的，那一定不是“86五笔”，但为什么我会推荐“86五笔”，主要有以下两个原因：
“86五笔”是目前最流行的五笔方案 “86五笔”是实质上的五笔输入方案标准，或者说，是形码输入方案的标准 为什么“86五笔”是最流行的？ 因为此方案是1986年创造，而在此之前没有一个真正好用的，在电脑上输入汉字的方法，所以86五笔一经诞生就风靡全国
为什么“86五笔”是形码输入方案标准？ 有两点
“86五笔”问世时间太早了，用户基数非常的多，且因版权问题各公司使用此方案也非常多，没用理由采用别的方案 后面的形码方案问世后，86五笔和智能拼音已经完全普及，没有理由再学习别的方案 使用什么五笔输入法？ 目前五笔输入法有很多，Windows10+可以使用微软五笔，Mac有自带五笔输入法，移动端百度输入法、搜狗输入法、iOS键盘都支持五笔方案
小鹤篇 这个方案十分有趣，是拼音（双拼）+ 字根的形式，简单好学
什么是双拼？ 我们先来复习下拼音。绝大多数拼音都是由一个声母加上一个韵母组成（少数没有声母，仅由韵母组成）。
声母：
b p m f d t n l
g k h j q x
zh ch sh r z c s
w y
韵母：
a o e ai ei ao ou an en ang eng ong]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
